[求助]人工減左差不多6成,點算好?

人到30頭, 公司合併重組, 本來月入40k, 依家得返17k, 我應唔應該轉行?

做開邊行同咩post先

走啦

走啦大佬

轉返出去其他公司

仲點算好

擺明叫你走架啦

做shipping

之前interview過其他shipping,我開25K, 面試條友仲串串貢話,25K要8-10年要好有能耐先做到

公司連通知都唔出,直接就減薪,年頭到依家部門走左1/6同事

咁你本身四十k 點黎

高薪養廉掛

我覺得40k本身overpaid

btw 轉工啦，咁樣減你人工擺明係逼你走

無架喇

諗緊好唔好轉行, 但之前D經驗就報廢, 要入第行再練過

雖然唔知你做邊瓣shipping
不過睇住香港shipping真係一日死過一日
已經少左好多貨係香港走, 就算香港出入都係用大陸forwarder
你話仲有無前途

做船東的,唔係櫃貨

減7成點生活？

依家個個月減埋供樓,減埋父母家用,屋企費用, 生活費,仲要貼2-3千,唔知點算好

之前40k 係咩post

拎住呢個exp 去搵返份相唔多都得掛

除非你白逗40k

做左9年都未升過, 入職都依家都係coordinator,出面散仔應該市價8-15k

即係老屎忽

係咪三間日本野之一

唔係啦

差咁遠
咁你轉出去都係咁上下
一係家用俾少d, 生活費慳d...再唔夠搵埋part-time頂啦

30頭點老法,係D老屎忽頂住唔升我地D散仔,9年前一齊入職的同事,個個都冇升過manager, 低管高管全部都係總公司空降派人做

轉行諗住做咩?
轉行做新豬肉有皮鬆D已經偷笑 除非你撈地盤

我都有諗過,事關冇乜工可以3年左右過30K

個title唔太符合人工水平
岀到去d臭閪hr實壓到你仆街

中左公司伏

德國公司？

有兩個loan 果間

30歲人 合併重組即係想炒人囉

Yes

Shipping coordinator 都40k一個月，嚴重over pay左喎。一係你試下apply d shipping manager試下
，吹自己以前雖然title冇改 但其實都係管過人

職工真漢子可能真係樓主唯一出路

市價manager都冇30k，不如轉行

之前有個巴打開post 係咁吹奏物流業
你試下搵佢救命

Ching咩學歷，轉行想搵返以前價都係得sales，地盤，工程先搵到呢啲價，但係都要做返3幾年最少

你點搵40k?仲以為你係manager

大學學歷，3年上得返30k都冇問題，最怕做極都係低薪散仔

公司可以咁減人工？
唔接受就MPF 對沖？

對沖都好過依家陰乾，之前公司試過做犯法野，又買勞工假又買星期六日

佢擺明玩野啦
走啦

Coordinator係咪做睇位嗰啲
原來搵咁多

17k算高？

中海 ?

係做ops 野?

你而家個價同isd 啲新入職ata 一樣

我都覺

係呀,做ops
你地收開幾多?

17k的老屎忽, 轉唔轉行做後生屎忽好?

shipping 40k
17k而家都比多左啦

有，政苦做量地

一入職就見真章

no la

其實冇得吹, 由於個title太輸蝕,又同人工倒掛,果時諗係拎人工拎到幾耐就幾耐,點知一下就冇左6成,都唔知點算

係做shipping有高薪真係有難度

coordinator 40k... 樓主前世做左咩好事

依家現眼報,得返17K

你當你新加坡公務員呀

事實上以前我有感覺我係半個公務員,因為公司係國企

咪答左孖窿囉點解仲估緊

40k 呢個人工食左幾耐

樓主講下入職咩人工

一路以黎既升途係點（人工方面）

oxxl 之前份工做生果
用落都唔錯 係有時
5點先出arrival
條船聽日到依下死
生果邊等得咁耐
次次趕頭趕命

入職10年左右,果時10.5K,
第二年已經20K,之後一路升, 上年就40K, 今日去返17K
比入職第二年仲低

其實我果間係孖窿+孖屍

做櫃先趕,我果D船,2-3個月先一個航次

所以點解咁多人想撈政府
就算依家叫混得唔錯
政府低d人工都好

你當維穩又好 做野落後又好
政府一定長期 養一堆人 所謂工會都唔係假

未來大數據 機器化 都唔知幾多人去到30，40 被炒

Over 左咁耐咪當賺左

睇黎真係收購孖窿，重組定等新人入

所以地主+政府, 完美配搭,
話時話,幫幫手諗諗依家我點算好

借錢渡日的孖窿孖屍想收購孖窿?
好難想像

傳左好耐，華爾街日報今年已經講左三次

咁走定唔走好

3間公司員工變一家人, 再減6成人工,全行得返一間大公司,
遲D會唔會變最低工資

如果你唔走 你既未來會係點? 其實你有答案 係唔知後路之麻

cma都on撚鳩既
泰國話做左電放
香港例牌第日先收到
痴撚線公司

其實巴打想走,但重新行過條路要好有勇氣

好在好天收埋落雨柴,不過轉行要捱兩三年

砍掉重練, 都賺左10年8年,係時候要貼地D

仲後生,冇問題

所以話 無番兩種特別少少技能既人 真係做政府工好過

只會越來越惡做
真心早走早著⋯⋯ 你本身讀乜出身？

當然係讀物流,當年聽左董建華講入行,點知依家得返17k

u grad 定 hd

低能，走啦仲開post 問

呢行乜唔係夕陽行業黎咩？早走早著

u grad

咁都好少少

搬哂返大陸做, 人工平一半, 我17K, 人地8K都質素都高過我,要後生有後生,要襟屌有襟屌, 心裡有數

我都係讀物流，一讀完就知瀨晒野。

3年前都仲會interview香港人,
依家講明要有大陸背景

減薪要雙方同意
如果你唔同意係咪要僱主補錢俾你走人?

我都知勞工處條例,但除非你唔想撈,點都唔會做到咁絕要開case啦

返大陸8K都排住隊來,為啖氣笑人,不如轉行搵多D
連登巴打有愛, 都係決定轉行

你同意左減?
佢炒你個長期服務金立即用17k 黎計

我冇同意佢減,對沖又咪係自己錢

本身太高價姐 依家17好合理
唔滿意 走囉

現實係冇話合唔合理,
你都可以話特首份糧貴過美國總統唔合理,
事實就係凡存在必合理

巴打諗住轉邊行
利申:物流丁丁

轉行做地盤啦 慢慢做返去都3-40k

大學生想試下做地盤, 不過屋企人覺得浪費左個學位,
但係我覺得個學位係廢紙一張

地盤新手700-800一日....8小時, 但未必開足工......
而家地盤開始少, 加上又新入行, 未必咁"好搵".

我係你嘅話真係唔知點算.....

趁後生轉行啦，都唔拖得啦

如果地盤都做唔住既，都仲可以試下做保險果啲。。

睇下做邊瓣

做Amway,做保險,賣基金,做康保來,真係浪費青春

白逗咁多年人工仲想點

咁講法又刻薄左D

shpg co ord 真係entry level 咋喎，咁都逗40k 仲唔係白逗

想問你其他同事係咪都overpay?

佢地咩環境，又係等走

40k 真係好誇張

你上司/hr 冇審核過就批架拿

因為上司真係乜撚都唔做,但又唔比你升職

係咪40k時候串人串得太勁，而家俾天收

收得40k反而咩都要收聲，唔出聲唔會得罪人，以前d錢大陸印銀紙借返來，easy money，咪大家分左佢，依家收水減人工，形勢唔同左

之前成班人吹奏國企

始終政府長工好

睇樓主點回應你地嘅挑釁就知佢點解搵開40k

咁都要問 咁你留啦

唔俾你升，但又批你加薪

請3個15k fg都好過樓g

請6個大陸fg，仲快手

轉行好大機會連 17K 都無

事實係10年來都冇加薪通知，所以冇批過加薪，既然冇加薪通知，亦唔會有減薪通知

Shipping 40k , 乜位？

自己爬一爬文，感謝

如果你要供樓，咁減法咪攞你命？

每月負現金流2-3k中，所以先求助連登巴打

睇你都係早幾年買落，賣樓袋返賺左果一兩球搣陣先

冇架喇 其實物流唔係人做都講左好多年
40k都唔夠生活
唔比家用 供樓要幾錢？ 有冇儲蓄
認真轉行好過 三十頭有學士去考政府都唔係冇可能

Intern 2k又搵過
暑期工5k又搵過
初入行10k又搵過
40k再落返去17k都要生活
同人嘈不如慳返啖氣諗方法點搵多d

應該未洗賣樓住，賣自住樓冇好下場

層樓供淨幾多先～？
份工返而唔擔心～係驚層樓拖累你～
如果你OK既，應該講講你宜加屋企既財政。
大家幫你諗諗

人工17k
供父母7k
供自己樓+雜費7k
自己洗費+交通費+卡數5-6k

聯名收租物業10.8k，供款+雜費8.3k，要對半

收會費網上聯營小生意，3-6k/月，要對半

完全儲唔到錢

我好奇在咁大間公司

點解可以不停加人工

正常加人工要經過好多個部門去審批架嘛

最起碼自己個部門（shipping)同hr 下嘛

點會一直批一直加，冇底咁

shpg co ord 點會可能加到去40k...

樓主返工係咪好輕鬆，unun 腳逗40k

睇你咁好脾氣，求其搵間retail bank 做rm , 實開到單，三年後連bonus 實過40k

家下係馬士基同中東仲頂得住，其他你講得出名都係蝕做。

企業管治不敢恭維
大陸咁高息都係因為虧損公司搶高貸款債冚債
返工都要做，不過可以準時收工

梅花嘜又係蝕到喊。

要做十年前都做左渣打，嗰時賣信用卡都有18k

換曬北佬

40k搵唔返 17k唔夠洗
你計下數就知道要搵份咩工啦
你仲有層樓要供 跟本選擇唔多
開返25~30應該唔難搵掛?

屌係真唔係
做左幾耐有40k?

已經流失好多人

同行有點難

10年前有20000，當每年加2000，應該好快上到樓，點計都賺左

聽講90年代做中港貨櫃司機有40-50k/月,賣下紅油,走下煙酒，今時今日得返12-15k，每個工種都有黃金時期

做咁多年都見升唔到 應該一早過塘
香港唔過塘唔肥
依家既話 試下轉行 如果搵唔返同行就
轉行唔好怕哂左9年經
無問題架 你搵返d可以應用到陪份你9年經既行業 一定可以照sell到自己 package自己搞靚仔d 實可以搵到好既 俾心機
17唔夠 有冇計過幾多先夠
例如22k就set 22做最低標準黎搵
就算到時開你21/20 就問佢過左試用會唔會有arrange salary咁到時咪夠22k

巴打加油

呢行仲要咁細。🤦🏻‍♀️🤦🏻‍♀️🤦🏻‍♀️
做到太串 無好處。唉

會呀，再了解下有咩行業可以升返上40k，哈哈，跳崖式減薪都幾麻煩

你份糧極有可能本身係黑錢

政府印內銀貸出來就唔係黑錢啦

對沖睇下拎到幾多嗎

其實孖窿會比邊間收購
cosxo？

成個市俾中遠做到爛曬，火燒連環船。

睇呢個回覆我笑左出黎

計過，剛好公司供嗰份mpf

我都估係

唔make sense

傳緊係 CMA CGM 同 中遠，家下要鬥規模經濟去攤銷每隻櫃的成本。馬士基太大，MO 同 K Line 遲早合併。

咁都得

幾年前做過類似行業，做左8個月就知行頭太窄同埋開始搵啲大陸人落來做，就知香港人無運行

船東+管理，個大老闆最近一兩年死左

我見租返來d船得個做字，預測已經計到唔賺錢，公司自己做義工就算，依家拉埋員工做義工

加油巴打！
我都好怕自己有咁嘅一日

不過個coord有40k一個月真係誇左D....有D公司manger grade都冇40k一個月。

希望好運會降臨係你身上。
Keep住update巴打

都係做政府好

連登有愛，人生有順有逆，好天收埋落雨柴

租返黎個啲船東係乜水先，左手交右手

阿爺咪撚過一帶一路搵水囉，撐多陣

阿爺d仔，目的只有一個，做大個turnover再利用香港低息環境問銀行借錢

咁覺得唔合理咪去揾過份同行40k 囉

你而家走
見Hr就可以寫對上一份40k
你硬食佢17 然後再畀人卒走
就返唔到轉頭

入碼頭做咗幾年，睇住近呢一年隻隻大船有一半至三份一嘅箱都係吉箱，已經心知不妙

lm

有儲開錢就好
一份唔夠做兩份，好快捱過去

香港人冇價值了

本身我做科記，都睇住呢兩年，三年靜左好多。

擺明叫你遞信

你算拎左著數好多年，咁既profile 正常計係值15k-17k，而且唔好預三五年過到20k
唔好身在福中不知福

巴打我都係做相關行業
做船東公司既ops平時唔係好chur架咩
平時接觸過印象中佢地都好chur，有咩事24小時on call咁

我又冇身在福中不知福，不過17k冚家大細要養生活唔到想搵多d

On 24小時就必然

是呀
cosxo 咪樓主做果間囉

mol, kline, 同nyk 好似合左了， 新公司叫one, ocean network expreess

樓主超好脾氣 守得住係公司 唔係流既

你肯比40k我 幫你含埋撚又點話

話樓主脾氣好，不如話佢無咗團火。一個人係一間公司做咗十年，難免同社會脫節，轉工已經唔易，何況轉行

做左十幾年 40k算唔算多？

屌 做十年就一定會高人工？

揾多份囉

一team 人support,同一個人support 都差好遠
個陣我老細成日屌柒啲船長，叫佢地自己搞掂

收成10000usd美金/日租金，管20條船就20萬美金，1個月收600萬美金，但sorry，ops份人工佔5000美金/月係講緊收20000usd/日租金，0.08333%，依家得返2200/美金，係0.04%

咁撚識計數咁撚好賺你唔去開翻一間？

我講漏左，現在利息開支佔1/3，即200萬美金/月，燃油停泊碼頭保護費代理費等燒300萬美金以上，仲要還銀行本金，其實冇得賺咁濟

講多無謂。 狂send cv 睇下有咩feedback 先
而家你冇得簡